\begin{rubric}{Experiencia Laboral}
\entry*[] \textbf{Ingeniero de Software}, STC \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} ene 2025 -- presente.
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Diseñé e implementé un cliente de mensajería FIX de alto rendimiento para la bolsa principal de Argentina, usando Python y una integración personalizada sobre un motor FIX.
    \item Entregué confiabilidad de grado producción bajo requerimientos estrictos de latencia; validado contra feeds de mercado reales.
    \item Coordiné directamente con stakeholders y la bolsa local para desplegar y validar el stack de conectividad de trading.
\end{itemize}
\entry*[] \textbf{Ingeniero de Herramientas}, Provincia de Santa Fe \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} ene 2025 -- jul 2025.
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Arquitecturé un pipeline de aprovisionamiento de dispositivos Android altamente automatizado para sistemas de comunicación segura usados en elecciones regionales.
    \item Reescribí componentes de automatización críticos en Python y reemplacé rutinas criptográficas legacy en C con primitivas actualizadas.
    \item Introduje un flujo seguro de manejo de claves a través de la \emph{toolchain} de firma de PDFs.
    \item Mejoré el procesamiento de imágenes y reduje la generación fallida de PDFs a la mitad.
\end{itemize}
\entry*[] \textbf{Desarrollador Full Stack}, Provincia de Buenos Aires \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} feb 2024 -- dic 2024.
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Lideré el rediseño de rendimiento de una plataforma de análisis de datos a gran escala que agrega millones de registros educativos de miles de instituciones.
    \item Construí un \emph{query builder} novedoso que permite a expertos de dominio generar consultas analíticas optimizadas; reduje los tiempos de consulta del peor caso de minutos a 1–3 segundos.
    \item Diseñé índices, particiones y estrategias de caché mejorando el throughput del backend $>10\times$ bajo cargas de trabajo reales.
    \item Colaboré estrechamente con stakeholders para entregar funcionalidades en plazos ajustados.
\end{itemize}
\entry*[] \textbf{Desarrollador Full Stack}, IPS (UNR) \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} abr 2021 -- presente.
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Diseñé y construí una plataforma web de producción completa usada por estudiantes, padres y personal administrativo (React + TypeScript + Tailwind + Express + Prisma + PostgreSQL).
    \item Implementé módulos para notas, asistencia, planificación académica, orquestación de calendario y control de acceso multi-rol.
    \item Desarrollé un codebase altamente mantenible de $\approx$30 KLOC; la plataforma opera con $\approx$5,000 usuarios concurrentes durante horas pico.
    \item Migré flujos de trabajo legacy a una arquitectura moderna lista para la nube.
\end{itemize}
\entry*[] \textbf{Profesor / Diseñador de Cursos}, Universidad Austral \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} mar 2024 -- presente.
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Diseñé y enseñé currículum cubriendo Python, Angular, Haskell, Prolog, Erlang y paradigmas de programación (funcional, declarativo/lógico, OO, concurrente).
    \item Creé material didáctico avanzado y califiqué trabajos técnicos para 100+ estudiantes al año.
    \item Proporcioné fuerte background teórico que complementa la ingeniería de la industria.
\end{itemize}
\entry*[] \textbf{Profesor}, IPS \& UNR \hspace{1mm}$\mid$\hspace{1mm} mar 2022 – presente
\begin{itemize}
    \itemsep0em
    \item Enseñé cursos en Python, C, Haskell y resolución de problemas algorítmicos; autoré nuevos sets de problemas y ejercicios estilo programación competitiva.
\end{itemize}
\end{rubric}